傳中國公司採購100萬噸美國大豆

《彭博》引述知情人士透露，中國國有企業和民營企業合共採購了12到15艘船、約100萬噸美國大豆。另有知情人士指，其中一些大豆將在1月份裝船。

據消息人士表示，中國再批准200萬噸美國大豆採購豁免加徵的關稅，但由於國慶假期，商務部未就報道作出回應。

分析指，此舉可能為下周中美高級別官員之間在華盛頓召開的氣氛更為緩和的會談奠定基礎，屆時中美兩國將力求化解貿易戰。另一方面，相關舉措亦可能提高美國農民的支持，提振美國總統特朗普的人氣。

其實都睇死你實要買，唔係食草咩

係喎, 月中好似又加關稅